[綁卡陷阱]電子錢包變偷錢工具 網絡扒手化身信用卡卡主狂轉賬

繼「轉數快」客戶早前遭人盜財之後，《蘋果》發現兩大熱門電子錢包微信支付(WeChat Pay)及支付寶(Alipay)均出現漏洞，若騙徒使用太空卡(儲值電話卡)新設電子錢包戶口，有機會藉著綑綁他人的信用卡，暗地從信用卡「提取」現金為電子錢包增值，再把犯罪得益轉移偷走。據悉，近月內地暗網大量出售不法的信用卡資料圖利，更教人如何利用電子錢包把受害人信用卡的錢偷走，受害卡主包括港人，專家促市民小心提防。

「我覺得好恐怖」、「真係好驚」、「個人資料外洩真係唔知點算」，以上都是《蘋果》經過一輪調查後找出來的失卡受害人的心聲，他們不約而同在網上消費後遭盜取信用卡資料，結果被騙徒盜取金錢。

記者聯絡到一名曾進入暗網購買資料的「中間人」Billy，他透露該班「網絡扒手」覷準香港支付寶及微信支付不一定要用實名登記，即使用太空卡也可開戶及綑綁信用卡及轉賬的漏洞，於是透過暗網購入大量受害人信用卡資料，然後經電子錢包從信用卡「提現」盜財，並將之變成大生意，因為「以前要喺人哋的信用卡轉現金出來，幾乎係無可能，但有咗電子錢包就方便得多，呢幾個月好多人中咗招！」

內地暗網的「菜商(賣家)」見此新漏洞亦順水推舟，出售以不法途徑盜來的大量信用卡資料包括卡號碼、最後到期日、保安碼等，甚至會教導買家如何利用電子錢包綑綁偷來的信用卡資料圖利，聲稱一次得手可賺近3000元。Billy聲稱最終因不想參與盜竊，卻看到網絡扒手愈來愈猖獗，遂決定向記者踢爆其犯法勾當。

據Billy月前親身示範，「犯罪」首先要用「太空卡」開設一個非實名的香港支付寶戶口，然後利用在暗網購來的信用卡用戶資料綁定新開的支付寶戶口，隨即盜用信用卡盜現金轉到另一支付寶戶口的錢包內；又或，在淘寶網購買名為「微信錢包充值」貨品，其功能就如找換店，可把騙徒支付寶戶口內盜來的港元轉換人民幣，再充值到微信錢包內套現，充值每日上限為3,000港元(扣除費用後約2,600人民幣)。

Billy坦言，以往網絡扒手會將偷來或買來的信用卡資料透過網上消費套現，但隨著信用卡網上交易保安改善及引入sms驗證碼，令冒認卡主網上購物愈來愈難。不過若利用支付寶綁定盜來的信用卡資料，有機會可快速盜走現金，「一般2分鐘就能將錢轉到微信錢包，當受害的卡主收到短訊通知時，交易早已完成，卡主欲致電銀行阻止已來不及，且毋須露面減低被捕風險。」據他所知，近2、3個月有數十名網絡扒手利用此手法犯案，估計很多卡主包括香港人中招，損失每日或達數十萬元。

除Billy測試的支付寶外，記者早前曾實測香港微信支付，亦可用「太空卡」開設新的微信支付賬戶，且同樣可綁定第三者的信用卡，期間發卡銀行未有發出SMS驗證碼核實綁卡者的身份。成功綁卡後，記者可透過「發利是」方式，在卡內發放100元利是給另一名記者的香港微信錢包，成功把信用卡的現金「轉移」，顯示微信支付亦有類似的轉賬漏洞。

點解dark web果班人唔自己咁做， 要賣張卡比人？

批發 VS 零售

他透露該班「網絡扒手」覷準香港支付寶及微信支付不一定要用實名登記，即使用太空卡也可開戶及綑綁信用卡及轉賬的漏洞

實名又話比資料人 唔實咪幾好囉 比人當ATM
香港又然